<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Kabupaten Padang Lawas Utara</title> 
				<description></description>
				<link>https://padanglawasutarakab.go.id/</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title> Rapat Koordinasi Teknis  Pelaksanaan Kegiatan pada Perubahan APBD tahun 2022</title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/-rapat-koordinasi-teknis--pelaksanaan-kegiatan-pada-perubahan-apbd-tahun-2022</link>
						                <description>Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara mengadakan Rapat Koordinasi Teknis  Pelaksanaan Kegiatan pada Perubahan APBD tahun 2022 pada hari Selasa, 13 September 2022 di Aula Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara.
Rapat ini dipimpin langung oleh Kepala Bapelitbangda, Ridwan Efendi Daulay, SSTP, MM dan dihadiri oleh seluruh ASN yang ada yaitu Sekretaris, para Kepala Bidang, Pejabat Fungsional dan Pelaksana di lingkungan Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara. Pada rapat ini, dibahas kegiatan teknis pada setiap bidang yang akan dilaksanakan pada P.APBD Tahun 2022
</description>
					                </item><item>
						                <title>Aplikasi Sistem Evaluasi Perencanaan Pembangunan Kabupaten Padang Lawas Utara</title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/aplikasi-sistem-evaluasi-perencanaan-pembangunan-kabupaten-padang-lawas-utara</link>
						                <description>Pemerintah Kabupaten Padang Lawas Utara, melalui Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara telah meluncurkan Aplikasi Sistem Evaluasi Perencanaan Pembangunan sebagai bentuk inovasi dalam meningkatkan pelayanan kepada OPD terkait dalam pelaksanaan Evaluasi Dokumen Perencanaan.
Diharapkan dengan adanya Aplikasi ini, semakin memudahkan OPD dalam melaksanakan Evaluasi Dokumen Perencanaan sehingga hasil evaluasi dokumen perencanaan pembangunan di Kabupaten Padang Lawas Utara lebih efektif dan efisien.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Rapat Penyusunan Program Kegiatan Rencana Aksi Tahunan (RAT) Penanggulangan Kemiskinan di Kabupaten </title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/rapat-penyusunan-program-kegiatan-rencana-aksi-tahunan-rat-penanggulangan-kemiskinan-di-kabupaten-pa</link>
						                <description>Pemerintah Kabupaten Padang Lawas Utara melalui Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara melaksanakan Rapat Penyusunan Program Kegiatan Rencana Aksi Tahunan (RAT) Penanggulangan Kemiskinan di Kabupaten Padang Lawas Utara pada Senin, 15 Agustus 2022 di Aula Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara.
Kegiatan tersebut dipimpin oleh Kepala Bidang Sosial Budaya dan Pemerintahan Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara. Turut pula hadir dalam kegiatan tersebut, Sub Koordinator Program dari OPD se Kabupaten Padang Lawas Utara.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Fasilitasi Ranperkada Perubahan RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2022</title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/fasilitasi-ranperkada-perubahan-rkpd-kabupaten-padang-lawas-utara-tahun-2022</link>
						                <description>Pemerintah Kabupaten Padang Lawas Utara melalui Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah telah melakukan Fasilitasi Ranperkada Perubahan RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2022 ke Bappeda Provinsi Sumatera Utara pada hari Jumat, 22 Juli 2022 di Medan.

Pemerintah Kabupaten Padang Lawas Utara telah memenuhi semua kelengkapan dokumen pendukung diantaranya: Surat Permohonan Bupati, Rancangan Akhir P.RKPD Tahun 2022, Hasil Pengendalian dan Evaluasi Triwulan II Tahun 2022, Hasil Reviu APIP atas Rancangan Akhir Perubahan RKPD Tahun 2022 dan Form Fasilitasi P.RKPD 2022 (Form 1-3).

Perlu dilakukan tindak lanjut dari hasil Fasilitasi Ranperkada Perubahan RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2022 ini berupa perbaikan/penyempurnaan dalam bab sampai sub bab yang dianggap perlu untuk disempurnakan kembali. Setiap bab yang disempurnakan dan ditambahkan sesuai dengan arahan yang dianggap perlu untuk menambah data baik target dari indikator kinerja Makro, Iku dan IKD Kabupaten Padang Lawas Utara. 

Hasil penyempurnaan Perubahan RKPD tersebut nantinya akan dijadikan sebagai Penetapan Perubahan RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2022 dengan menetapkan Peraturan Bupati Padang Lawas Utara tentang Perubahan RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2022, yang selanjutnya akan dijadikan sebagai bahan penyusunan Rancangan KUPA PPAS dan Perubahan APBD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2022.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pemutakhiran Perubahan Renstra OPD Tahun 2019-2023 pada Aplikasi SIPD Perencanaan</title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/pemutakhiran-perubahan-renstra-opd-tahun-20192023-pada-aplikasi-sipd-perencanaan</link>
						                <description>Berdasarkan Undang-undang Nomor 23 Tahun 2014 tentang Pemerintah Daerah pada Pasal 274 disebutkan bahwa perencanaan pembangunan daerah didasarkan pada data dan informasi yang dikelola dalam suatu sistem informasi pembangunan daerah.

Berkaitan dengan hal tersebut, Pemerintah Kabupaten Padang Lawas Utara melalui Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah melaksanakan Rapat Pemutakhiran Perubahan Renstra OPD Tahun 2019-2023 pada Aplikasi SIPD Perencanaan pada hari Selasa, 21 Juni 2022 di ruangan SIPD Badan Perencanaan Penelitian dan Pembangunan Daeah Kabupaten Padang Lawas Utara.

Acara ini dihadiri oleh seluruh Kasubbag Program/ Fungsional Perencana dari seluruh OPD di Kabupaten Padang Lawas Utara
</description>
					                </item><item>
						                <title>Rapat Persiapan Fasilitasi Rancangan Perkada RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2023</title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/rapat-persiapan-fasilitasi-rancangan-perkada-rkpd-kabupaten-padang-lawas-utara-tahun-2023</link>
						                <description>Berdasarkan Peraturan Menteri Dalam Negeri Nomor 86 Tahun 2017 tentang Tata Cara Perencanaan, Pengendalian dan Evaluasi Pembangunan Daerah, Tata Cara Evaluasi Rancangan Peraturan Daerah Tentang Rencana Pembangunan Jangka Panjang Daerah dan Rencana Pembangunan Jangka Menengah Daerah, Serta Tata Cara Perubahan Rencana Pembangunan Jangka Panjang Daerah, Rencana Pembangunan Jangka Menengah Daerah dan Rencana Kerja Pemerintah Daerah pada Paragraf ke 6 tentang Perumusan Rancangan Akhir RKPD, Badan Perencanaan Penelitian dan Pengembangan Daerah Kabupaten Padang Lawas Utara melaksanakan Rapat Persiapan Fasilitasi Rancangan Perkada RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2023 pada hari Rabu, 08 Juni 2022 melalui Zoom meeting di Ruangan SIPD Bapelitbangda Kabupaten Padang Lawas Utara.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Rapat Finalisasi RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2023</title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/rapat-finalisasi-rkpd-kabupaten-padang-lawas-utara-tahun-2023</link>
						                <description>Rapat Finalisasi RKPD Kabupaten Padang Lawas Utara Tahun 2023 dilaksanakan pada hari Rabu 18 Mei 2022 di Ruang Rapat Bupati dan dipimpin langsung oleh Bapak Bupati Padang Lawas Utara, Andar Amin Harahap dan dihadiri oleh seluruh Kepala Dinas OPD dan Camat se Kabupaten Padang Lawas Utara.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pemkab Paluta Gelar Forum Konsultasi Publik Ranwal RKPD Tahun 2023</title>
						                <link>https://bapelitbangda.padanglawasutarakab.go.id/berita/detail/pemkab-paluta-gelar-forum-konsultasi-publik-ranwal-rkpd-tahun-2023</link>
						                <description>Sebagai langkah untuk penyusunan rancangan awal (Ranwal) Rencana Kerja Pembangunan Daerah (RKPD) Tahun 2023, Pemerintah Kabupaten Padang Lawas Utara melalui Badan Perencanaan, Penelitian dan Pengembangan (Bapelitbang) menggelar forum Konsultasi Publik di gedung serbaguna kantor Bupati Padang Lawas Utara, Kamis (03/02/2022).

 

Kegiatan yang dibuka oleh Asisten II Setdakab Padang Lawas Utara Haholongan Siregar dihadiri oleh Ketua DPRD Padang Lawas Utara Mukhlis Harahap, kepala Bapelitbang Padang Lawas Utara Ridwan Efendi Daulay, pimpinan OPD se-kabupaten Padang Lawas Utara, pimpinan BUMN, perusahaan swasta, OKP/Ormas, akademisi, tokoh masyarakat, tokoh agama beserta undangan lainnya.

Kegiatan tersebut menghadirkan narasumber diantaranya Kabid Ketersedian dan Distribusi Pangan pada Dinas Ketahanan Pangan Provinsi Sumatera Utara Nurhaida Pohan, Kepala Bapelitbang Padang Lawas Utara Ridwan Efendi Daulay dan Akademisi yang juga dosen dari UGN Tapanuli Selatan Muhammad Noor Hasan Siregar.

Dalam sambutan Asisten II Setdakab Padang Lawas Utara Haholongan Siregar saat membuka acara menyampaikan kegiatan yang dilaksanakan ini merupakan rangkaian dari proses perencanaan pembangunan untuk mematangkan rancangan awal RKPD Tahun 2023 mendatang.

“Konsultasi publik ini dimaksudkan untuk menjadi forum dalam menentukan arah kebijakan pembangunan dengan mengedepankan skala prioritas pembangunan daerah,” ucapnya.

Katanya, pemerintah daerah sesuai kewenangannya menyusun rencana pembangunan daerah dengan prinsip-prinsip meliputi merupakan satu kesatuan yang utuh dalam sistem perencanaan pembangunan nasional, dilakukan pemerintah daerah bersama pemangku kepentingan berdasarkan peran dan kewenangan masing-masing, mengintegrasikan rencana pembangunan daerah, dilaksanakan berdasarkan kondisi dan potensi yang dimiliki masing-masing daerah sesuai dengan dinamika perkembangan daerah dan nasional.

Kepala Bapelitbang Padang Lawas Utara Ridwan Efendi Daulay dalam pemaparannya mengatakan tujuan dilaksanakannya forum konsultasi publik adalah untuk menjaring aspirasi dan harapan para pemangku kepentingan terhadap prioritas dan sasaran pembangunan pada tahun yang direncanakan.

Selain itu, dalam mewujudkan sinergi pembangunan dan mengatasi keterbatasan kemampuan keuangan daerah, Pemerintah Kabupaten Padang Lawas Utara juga mengupayakan pendanaan dari APBN serta sumber dana lainnya.

“Untuk menciptakan keselarasan prioritas pembangunan nasional yang searah dengan visi misi Kabupaten Padang Lawas Utara. Komitmen, konsistensi, disiplin, kerja keras, semangat dan partisipasi seluruh pemangku kepentingan di kabupaten Paluta dalam pelaksanaan RKPD sangat mutlak diperlukan untuk mewujudkan sasaran-sasaran pembangunan tahun 2023,” tukasnya.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>